<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ONE-BIT</title>
    <link>https://one-bit.net/</link>
    <description>Recent content on ONE-BIT</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://one-bit.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://one-bit.net/about/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://one-bit.net/about/</guid>
      <description>アクセス解析ツールについて 当サイトでは、Googleによるアクセス解析ツール「Googleアナリティクス」を利用しています。
このGoogleアナリティクスはトラフィックデータの収集のためにCookieを使用しています。このトラフィックデータは匿名で収集されており、個人を特定するものではありません。
この機能はCookieを無効にすることで収集を拒否することが出来ますので、お使いのブラウザの設定をご確認ください。この規約に関して、詳しくはここをクリックしてください。
免責事項 当サイトで掲載している画像の著作権・肖像権等は各権利所有者に帰属致します。
権利を侵害する目的ではございません。記事の内容や掲載画像等に問題がございましたら、各権利所有者様本人が直接メールでご連絡下さい。確認後、対応させて頂きます。
当サイトからリンクやバナーなどによって他のサイトに移動された場合、移動先サイトで提供される情報、サービス等について一切の責任を負いません。
当サイトのコンテンツ・情報につきまして、可能な限り正確な情報を掲載するよう努めておりますが、誤情報が入り込んだり、情報が古くなっていることもございます。
当サイトに掲載された内容によって生じた損害等の一切の責任を負いかねますのでご了承ください。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://one-bit.net/calendar/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://one-bit.net/calendar/</guid>
      <description> 開催カレンダー 月に一度挺後の頻度で開催しています。
参加希望の方はメールでお問合せください。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>調査する力とは</title>
      <link>https://one-bit.net/post/20181126/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://one-bit.net/post/20181126/</guid>
      <description>プログラミングの大半は調べること 私がプログラミングをする時、作業の大半は調べることです。 命令の使い方をGoogleで検索したり、書籍を読んだり、人に相談したり。 これが非常に苦労します。 適切な調べ方、適切な単語で調べないと（特にGoogleは）求める情報が得られません。 欲しい答えが得られるまで試行錯誤しながら調べます。 子供の頃、学校で辞書を使って単語を調べていなかったでしょうか？ あれは辞書を使った調べ方を学んでいたのだと思います。 プログラミングを学ぶと、それを通じて情報の調べ方が身につくと思います。
情報の鮮度や正確さを見極める プログラミングの世界は進化が早いため、古い情報は役に立ちません。 また、インターネットには嘘・誤った情報も溢れています。 プログラミングの世界では得られた情報をこれらの観点からフィルタリングを行い、自分が求める情報を抽出する必要があります。 情報の更新日付を見たり、発信者のプロフィールを見たり。。。 時には得た情報を自分で検証することもあります。 情報が溢れている時代なので、見極める力というのはより重要になることでしょう。
まとめ 調べる力、見極める力はすぐには身につかないものです。 生きていく上で必ず必要になる能力だと思うので、しっかりと伸ばしていきたいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>プログラミング的思考とは試行錯誤後の力かも</title>
      <link>https://one-bit.net/post/20181125/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://one-bit.net/post/20181125/</guid>
      <description>はじめに プログラミングクラブONE-BITのサイトをオープンしました。 現時点では現役SEが一人やっている極小のクラブです。 これから少しずつ育てていければと思います。
プログラミング教育とは 2020年から小学校でプログラミング教育が必修化されます。 当クラブもそれがきっかけで始めたわけですが、プログラミング教育とは何なのでしょうか？ 文部科学省のHPにある「小学校プログラミング教育の手引」と小学校を中心としたプログラミング教育ポータルを見てみました。 読んでみてわかったことは、 1. やや具体性にかけており、現場の判断に委ねられているように見える 2. 時間割に「プログラミング」が増えるのではなく、特別授業や算数や理科の中に組み込まれる形になりそう 3. プログラミングそのものよりITリテラシーの向上や考え方を学ぶことが狙い ということだと理解しました。 私この中で気になるのは3.です。
プログラミング教育の狙いとは  小学校におけるプログラミング教育のねらいは、「小学校学習指導要領解 説 総則編」においても述べていますが、非常に大まかに言えば、①「プロ グラミング的思考」を育むこと、②プログラムの働きやよさ、情報社会がコ ンピュータ等の情報技術によって支えられていることなどに気付くことがで きるようにするとともに、コンピュータ等を上手に活用して身近な問題を解 決したり、よりよい社会を築いたりしようとする態度を育むこと、③各教科 等の内容を指導する中で実施する場合には、各教科等での学びをより確実な ものとすることの三つと言うことができます。
 小学校プログラミング教育の手引より引用
手引きの序盤にこのように記されています。 プログラミングの考え方というのは「プログラミング的思考」のことで、これを育むことが第一目標のようです。
プログラミング的試行とは  有識者会議「議論の取りまとめ」において「プログラミング的思考」は、 「自分が意図する一連の活動を実現するために、どのような動きの組合せが 必要であり、一つ一つの動きに対応した記号を、どのように組み合わせたら いいのか、記号の組合せをどのように改善していけば、より意図した活動に 近づくのか、といったことを論理的に考えていく力」と説明されています。
自らが考える動作の実現を目指して試行錯誤を繰り返す 「体験」が重要
 小学校プログラミング教育の手引より引用
手引きの中盤と最後のQ&amp;amp;Aにこのようにあります。 「どのように改善していけば、より意図した活動に 近づくのか」と「試行錯誤」がキーワードだと思います。 特に「試行錯誤」は本文中に何度も出てきており、重要なキーワードであることが読み取れます。 私はこの「試行錯誤」というキーワードに注視し、 「プログラミング的思考」とは「目的を実現するために試行錯誤する力」だと解釈しています。
試行錯誤する力とは 小学校プログラミング教育の手引と私のSEとしての経験から、 プログラミングに必要な力、つまりプログラミングを通して鍛えられる力はこの図のような試行錯誤する力になると考えています。 これはプログラミングだけでしか得られないものではありませんが、プログラミングはこの試行錯誤をするのにモノを消費しないという特徴があるので、この力を鍛えるのに適したツールであると言えると思います。 なので、このクラブの活動ではこの力を鍛えることを目標にしていこうと思います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>